Soraya est une petite souris blanche aux grands yeux bleus. Elle vit avec ses frères, ses soeurs et ses parents dans le grenier d’une belle maison de campagne.
Aujourd’hui pour son repas de midi à l’école, Soraya a apporté un reste de soufflé au fromage. Mais alors qu’elle s’apprête à le déguster, elle aperçoit Faustine la lapine qui quitte la cantine.
- Tu ne manges pas avec moi Faustine ? Demande-t-elle. - J’ai oublié mon argent et je n’ai rien à manger. Lui explique son amie. - Nous n’avons qu’à partager mon repas ! Aller, viens ! Elles s’installent à une table de la cantine pour déjeuner.
Ce midi-là, Faustine n’est pas très bavarde. Pourtant d’habitude, les deux amies ne font que papoter. - Quelque chose ne va pas ? Demande Soraya. - Si, tout va bien ! Lui assure Faustine.
Le lendemain, Soraya et son amie Lola la tortue croisent Faustine dans les couloirs. - Tu ne viens pas manger avec nous ? Demande Soraya. - Non, j’ai encore oublié mon argent, je ne sais pas où j’ai la tête ! Dit-elle avant de s’éloigner rapidement vers les toilettes de l’école.
Soraya et Lola mangent leurs repas en discutant. - Faustine qui oublie deux fois son argent ! C’est quand même bizarre tu ne trouves pas ? - C’est vrai, ça ne lui ressemble pas ! Réplique Lola. - On devrait la suivre après l’école, je suis sûre qu’elle nous cache quelque chose ! Propose la petite souris.
Lorsque la cloche sonne, Soraya et Lola suivent discrètement leur amie Faustine à travers les sentiers de la forêt. Quand tout à coup, au milieu du pont qui traverse la rivière, elles aperçoivent Hector et Basile, deux grands loups, maintenant au collège. Et il semblerait qu’ils aient décidé de bloquer le chemin à Faustine. - Tiens, tiens, tiens, mais qui voilà ? C’est Faustine la toute petite lapine ! S’esclaffe Basile. - Bon, tu as de quoi payer pour traverser le pont ? Demande Hector en montrant ses grandes dents.
- Mais je vous ai déjà donné tout ce que j’avais ce matin ! Je n’ai plus rien. Dit Faustine en pleurant à chaudes larmes. - Demain, tu devras nous donner plus, puisque tu n’as pas d’argent aujourd’hui ! Lui ordonne Basile - Sinon on te mangera toute crue ! Après l’avoir bien effrayée, les deux compères s’éloignent en riant.
Faustine s’effondre en larmes sous les yeux de Soraya et Lola, toujours cachées dans les buissons. Les deux écolières se précipitent pour l’aider à se relever. - Faustine ! Pourquoi n’as tu pas dit que tu te faisais racketter! - J’avais peur qu’ils se vengent sur moi, ils ont dit qu’ils allaient me manger toute crue. Dit-elle en continuant de pleurer.
- Ne pleure pas, on va t’accompagner chez toi et tout raconter à tes parents ! Lui promet Lola. - Oui, exactement, et ensuite ils vont aller tout raconter à la maîtresse. Ajoute Soraya très en colère. - C’est du racket et c’est interdit par la loi, tu pourrais même aller porter plainte ! Explique la petite tortue. Les deux amies raccompagnent Faustine chez elle pour qu’elle raconte toute l’histoire à ses parents.
Quelques jours plus tard, Madame l’Oie, la maîtresse, entre dans la classe avec Monsieur Bear, un des ours policier de la forêt. - Bonjour les enfants, Monsieur Bear est venu aujourd’hui dans la classe pour vous dire quelque chose de très important. - Nous avons arrêté Basile et Hector, deux grands loups du collège. Ils rackettaient certains d’entre vous depuis plusieurs jours.
- Nous tenions à remercier Faustine et ses amies Soraya et Lola pour le courage dont elles ont fait preuve en parlant à leurs parents. Ajoute la maîtresse. - Vous avez eu la bonne réaction ! Il ne faut jamais se laisser faire et à plusieurs on est toujours plus fort ! Soraya fait un clin d'oeil à Faustine qui a déjà retrouvé le sourire.
